香港四大壟斷霸權

港鐵，聯交所，中電，港燈

枉香港自稱世界最自由市場，竟然默許四間壟斷企業存在魚肉市民

領展呢？

領展唔算霸權，因為政府冇指定佢壟斷市場

所果領展都算，咁所有商場地產商都係霸權

負評果班友講幾句

不服來辯

各位見好就收

我淨係屌政府幫佢指定佢做壟斷的企業

你講果d係資本市場自然形成的壟斷企業

so？ 我個人意見

壟斷唔一定有錢賺
如果壟斷無定價權，例如港鐵，港燈，中電，港交所，長遠黎講經濟利潤都係比政府打壓到零

而家情況就唔係咁

呢幾公司就係因為政府特許佢地壟斷，做得好做得差都係年年賺大錢，市民冇得揀要硬食

我建議係要引入競爭

石油公司呢？

石油公司有四間，唔算獨市生意

而且唔清楚政府係咪淨係俾佢地四間做，唔俾外來者加入

港鐵就話啫
兩電本身做得好好
我情願俾佢地霸權都唔想用大陸電

水同煤氣呢？

你話唔想用大陸電合理ga

另外點評價電費是否合理？同埋可唔可以合併兩電網等市民有得揀？

水係水務處負責算係政府服務，如果你話可唔可以引入私人水務公司，唔知技術可唔可行

煤氣或者都可以算係壟斷，因為而家有替代品，沖涼可以用電爐，煮都可以用電磁爐或石油氣，叫做唔駛硬食

邊到有錢賺，2電營運回報得8%

港鐵唔係自己起樓賣埋一份都係無錢賺(對比起佢寵大既資本投入)

所有大型基建一定要Monopoly. 先合乎經濟效益

當然港交所係例外

聽聞四間油企有合謀定價嫌疑，競委會幾時做野打大鱷check下佢呀

又到港交所（388）吹奏時間

而家煤氣都冇人用啦

兩電營運回報8%唔算有錢賺，咁想賺幾多？同埋准許利潤同表現冇關

港鐵本身鐵路利潤年年幾十億，查一查年報

大型設備當然要投入大量金錢，但係咪一定要壟斷先？

就算引入競爭政府都可以提供免息貸款或者資助佢他做基建

當年港鐵上市你可以去買 上左市就係咁 一係唔好俾佢上市

幾十億就叫多？ 利潤係計回報率架

仲有，港鐵大股東係政府大大大股東，所有賺既錢都係落番政府袋，點會比其他人入黎。 就算比，都唔會有人敢入黎

8%唔係差，但唔會叫暴利。ROA 大過8% 既企業一地都係，幾時輪到2電。要抗議既你去抗議apple Amazon alphabet Facebook 先

全世界大部分國家都係咁做，當然香港可以別樹一格